{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_018539",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "화성 길성리토성"
    },
    "text": "華城吉城里土城 (화성 길성리토성)\\n\n城全体の形はほぼ四角形ですが、城内の使用面積を見ると、半月形に近くなります。城の全長は2126メートルで、城内の面積は25万9千平方メートルです。城の西北側には内城があり、内城には3つの門があります。外城の東北角にも1つの門があり、外城の西壁には伝説的な暗門が1つ存在しています。城内には井戸が1つあり、城の外にもう1つあります。特に、城の西北側にある西北長台址(将軍が軍事を指揮していた場所)の横には平らな地があります。朝鮮時代の瓦礫が多量に発見されているため、ここに中心施設があったと推測されています。城壁の築城方法は、純粋に土を積み上げる版築法を使用しました。山城内部からは、元三国時代(A.D.1年〜300年)に作られた硬質民文土器(鉢型土器)や叩き文土器、百済初期に作られた横線が回された叩き文の軟質土器の彫刻が大量に出土しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この城の形はどのような形ですか？",
            "answer": "城全体の形はほぼ四角形ですが、城内の使用面積を見ると、半月形に近くなります。"
        },
        {
            "question": "この城の全長は何メートルですか？",
            "answer": "城の全長は2126メートルです。"
        },
        {
            "question": "城内の面積は何平方メートルですか？",
            "answer": "城内の面積は25万9千平方メートルです。"
        },
        {
            "question": "内城には何つの門がありますか？",
            "answer": "内城には3つの門があります。"
        },
        {
            "question": "外城には何つの門がありますか？",
            "answer": "外城の東北角にも1つの門があります。"
        },
        {
            "question": "城内には井戸は何つありますか？",
            "answer": "城内には井戸が1つあります。"
        },
        {
            "question": "城の外には井戸は何つありますか？",
            "answer": "城の外にもう1つあります。"
        },
        {
            "question": "城内にはどんな遺跡がありますか？",
            "answer": "城の西北側には西北長台址があり、朝鮮時代の瓦礫が多量に発見されています。"
        },
        {
            "question": "城壁の築城方法は何ですか？",
            "answer": "城壁の築城方法は純粋に土を積み上げる版築法を使用しました。"
        },
        {
            "question": "城内からはどのような遺物が出土していますか？",
            "answer": "元三国時代に作られた硬質民文土器や叩き文土器、百済初期に作られた横線が回された叩き文の軟質土器の彫刻が大量に出土しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 288,
        "QA": 308
    }
}